[不安] 呢間中學係咪想殺校？

馬鞍山某中學中三級舉辦了一個「宋詞改寫比賽」，由學生自由創作，得獎作品有17篇。誰說現在的中學生不問世事？有幾篇特別出色！有的令人會心微笑！有的令人拍案叫絕！

（註：題目是學生自由創作，𥚃面有多種題目，由環保、種族歧視、工作、減肥、購物到姨媽到乜都有，和學校沒有關係，而且在言論社會的香港，沒有理由限制學生思想和創作自由吧。）

************************************

《民聲》
中共干政何時了？我們知多少。
九七50年不變，選民不堪回首振英騙。
東方之珠應猶在，只是民意改。
問君能有多自由？
恰似一潭死水不外流。

《僭建驊》
僭建僭到可時了？法律知多少。
經常質問不回覆，若驊不堪回首僭建屋。
若驊良心應猶在，只是不悔改。
問君勝任當司長？
恰似被辭職的袁國強。

《減肥記》
減肥生活何時了？瘦子知多少。
白烚雞肉和蔬菜，餐單不堪回首我不愛。
熱血決心應猶在，只是你不再。
問君還有幾旅途？
恰似地獄深淵無處逃。

《親戚到訪》
親戚到訪何時了？男人知多少。
昨晚脾氣又變差，腹痛不堪回首昨天她。
熱水暖包應猶在，只是心情改。
問君何時七日了？
恰似過了千萬年了。

《茂波篇》
茂波預算可時了？數字知多少。
要求派錢都拒絕，你我不堪回首悲鳴中。
耶穌基督應猶在，只是不悔改。
問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

《港人公園》
撥款救濟何時了？三億知多少？
港人公園鮮聽聞，你我不堪回首波無能。
千億盈餘應猶在，只是倒大海。
問君賣港到何時？
恰似只為媚共做乾兒

好高汁

高質中學

中學生應有的水準

高汁

玩命中學生

大鳴大放

會唔會有人入來話 疑似不公
唔跟詞牌唔押韻

好！

好

依家D中學雞咁勁！

問波能力有幾流？

笑死

間學校玩命D

不安

被殺校

呢間中學死緊

個校長好快可以轉行做保安

阿仔第時就讀呢間

洗腦唔夠

安已不

你我不堪回首波無能

一陣講淫講地班廢老應該會激到爆血管

真係比人洗晒腦
中學雞開口埋口講政治
以前中三果陣除左踢波同打機跟本無野關心

Rip

咪就係
班大學生又係 老豆老母交咁多學費俾你去讀書
書又讀唔好走去學人搞政治
鍾意埋美國呀日本呀呢d國家
搞亂晒個社會 反中亂港

你仲好意思講出黎

人地國際學校小學雞已經關心政治
10歲已經識得同我討論侵侵啲新政策
係香港啲中學雞咁廢啫
呢班中學雞先叫似返啲樣咋

自己垃圾就唔好衝出黎認叻啦

曲線要講明，否則食負評

除左唔夾音之外

以中三程度來講算相當唔錯

好撚勁

你自己on9就要人地陪你一樣咁on9?

好心班五毛就唔好製造恐慌

邊間教會

Btw👍🏻👍🏻👍🏻

明明入大學必睇既通識科就係考時事， 留意時間都錯？

係囉
知唔知點解？？？
因為就係你班廢人爭住賣港呀！！！！！
少年不識愁滋味唔撚啱用架啦廢柴

明明以前讀中學講依d係好平常既事 依家竟然會話好勇 到底個社會倒退左幾多

牛逼死了 666

開明

如果係左仔學校寫會點

邊間
一定唔係我間
上次返去間間班房都放大公報

要查下呢間學校背景
係咪同外國資金有關

因為真係倒退好多

問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

諗起之前聖言搞國歌歌唱比賽有人唱君之代

大鳴大放，引哂牛鬼蛇神出嚟，之後 ......

跟本唔可能會咁寫，有人夠膽寫咪踢出校囉！

唔係千本櫻咩？

記住了 好學校好老師好學生

未來棟樑

聽講要搞到佢地冇大學讀

藝術融入生活，生活融入藝術

不過咁樣揚一揚唔知係好事定壞事

政治唔關你事？
政治既定義可以好廣泛
例如你口中既踢波 都可以關政治事
如果政府拎左你地踢波既球場去起樓
又係唔係政治啊？
又係唔係唔關你事啊？

嘩

中三已經識寫

屌撚柒曬D狗官，好呀！

你垃圾唔好要人一齊垃圾先得架

你自己廢就死撚開啦賤畜

我推到你老母生cancer落地獄呀

有前途

正皮

系勇氣 + 冇野可以輸

感恩英國

呢啲就係真正香港中學生應有嘅質素 !

以你地為榮

雖然啲平仄韻腳唔太岩
但內容高汁

樓主既言論正正反映緊自我審查
明明創作無分界限﹐可以搞笑、可以諷刺時弊、可以讚美老師、可以無聊小學雞﹐偏偏樓主暗指呢類創作「有問題」
一個人講唔會成真﹐但一百個人講咁樣創作「有問題」﹐「無問題」既野會變成「遲疑」再變到「有問題」﹐虛假會變成事實﹐樓主居心可測

真係唔押 要改少少

content分滿分啦

好波

03件

中學無教過平仄 唔岩音好正常 搞個比賽志在玩下 俾學生試下改詞 我地讚賞佢地依然記得而家既政治局勢 社會時事 又俾你揪秤到 多啲欣賞 少啲挑剔 好唔好？

正

受小弟一拜

港共洗腦教育，越洗越反

歷年朝代覆忙都係傳童謠
係古代一早斬左頭
係中共先咁仁慈

真係

幾好

果區得垃圾中學
但竟然咁有修養

高汁中學雞

不得了

中三黎講已經超班

你應該未讀過dse嘅通識
通識科同時事的確冇乜關係
所以佢地肯理算叻仔

呢間學校

好詩好詞好句子

港人講地班廢老開始批鬥未

邊間

假

高汁00後

廢柴 你知唔知你有街場踢 個場點解會俾你免費踼而唔係用黎起樓 全部同政治有關呀

中學生就唔好搞咁多野 比心機讀好書啦

除親戚到訪
其他都

係咁了

問君何時七日了？
恰似過了千萬年了。

詞窮

其實你講得好啱，如果個社會係正正常常，關注民生人民豐衣足食，學生就可以全情投入自己既生活，但可惜而家係相反，個政府既發展奇撚怪到連bb仔一出世都要擔心自己未來係點

勁

D阿毛又走去人地學校門口玩批鬥

自己無知 仲敢講出口

引蛇出洞 rip

笑死, 高汁

好開心
重有正常嘅中學生
我重以為個個都係蝗蟲仔玩wechat

問君賣港到何時？
恰似只為媚共做乾兒

宋詞 得一首咋咩
點解個個都用呢首去改

做學生嗰陣就叫你咪理政治
畢咗業就屌返你冇見識冇視野叫你學吓d國際學校畢業嘅人
老屎忽冇得輸

唉, 而家啲00後真係...

好波

刁朝新立， 五毛勿危言聳聽

問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

點夠玩啊屌你

痴線
有啲真係啱平仄
好勁

精僻

母校

人來

同我改左下年個攪珠程式
下年無人可以派去呢間學校 派一個 sqrt你份糧一次

it狗：遵命

傾家蕩產都送佢入去

以前多左通識科出黎,個個驚自己政治立場會影響分數
家下仲有冇e回事?

東方之珠應猶在

係咪一人畢業相個間

清流啊

連童謠都咁樣樣

好彩間學校識做冇貼名

咪就係，樓主係咪驚共慘黨驚成咁呀

等睇港人港地批鬥間學校

其實有咩問題

其實有乜好不安，乜你唔係應該感到欣慰咩

作反了，全部送去勞改營

正一個腦裝屎嘅死臭化

係高質素嘅學校至會出到依啲作品

屌你地，自己嚇自己搞到人人自危。

仲記得呢啲內容喺我地以前讀中學嗰陣其實係好撚普通。

三聚氰氨、孔雀石綠、蘇丹紅、農地污染、山西煤礦塌陷、鉛毒、汶川大地震豆腐渣工程、維權上訪、零八憲章，全部都係日常討論既時事題。

唔好一味又話咩鍵國、獨立自決，但連批判大陸既勇氣都冇，喺到嚇嚟嚇去，想笑撚死人咩。

自己弱智唔好同人地正常學生比好唔好?
Apple to Apple!

咁叫暴力?語言認知障礙?

校長聽日被自殺

出左通識科之後已經好好多喇
係80-90後對社會無影響力又冇權又唔關心社會

邊個話00之後出世嘅都係奶共愛支那?

最奶一定係已經步入上位期/爭一步上位既70後
60後已經退休/等緊退休

講呢d嘅人全部都係搞分化嘅5毛

我覺得呢間學校既中文老師真係值得尊敬，係佢地教班學生中文，係佢地容許學生寫，如果到頭來真係俾人批鬥我相信佢地先係首當其衝

係咪得我以為00後冇個似樣
睇完呢篇野改觀

上水回應下啦廢柴 咁多人屌你你當睇唔到？

已舉報
希望可以俾我入黨搵錢

千億盈餘應猶在，只是倒大海。
問君賣港到何時？
恰似只為媚共做乾兒

好應棍

話人地00後被洗腦教育
其實睇留言 真正被洗腦既會唔會係我地
批判下時事都話不安 一定會被殺校等等
大佬呀人地講既都係事實 香港幾時連講事實評論時事既權利勇氣都冇？
醒下啦香港人 再乜都驚到時就真係乜都唔講得架啦
問點解香港變成咁既同時 不如問下自己有冇變到先啦
我真係唔想香港變成咁

中三咁勁架咩

好過呢道d本土派連詩都唔敢作

叫某熱派作呢d野一定比某國師屌到9彩

中聯辦應該會搵個位校長傾下計

好波呀

我一直有睇，但無乜想回應
你挑釁我都無用，反正回唔回應，地球都繼續轉

好正呀

廢柴

Après nous, le déluge

但點解個個都係改虞美人

就係你呢d廢柴冇政治觸角
係到on99過日子做港豬

《茂波篇》
茂波預算可時了？數字知多少。
要求派錢都拒絕，你我不堪回首悲鳴中。
耶穌基督應猶在，只是不悔改。
問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

lm

千億盈餘應猶在 只是倒大海

25波既功勞黎

Lm

晨早block咗

而家啲00後 咁細個就收左錢

而家D學生真係有出色

呢間中學嘅中三學生請受我小弟一拜

啲中學雞幾好喎文采

馬崇定胡忠？

有大姨媽肯撚定唔會係德信先

問波能力有幾流？
恰似一江污水創科流。

呢段好高質

不嬲學生都鍾意玩命

係個校長咁放任啲學生真係估佢唔到

00後

一定唔會係聖約瑟先
間野仲勁過監倉

高汁學校學生

好奇一問：佢地中學係咪淨係教過一首宋詞
利申：覺得好有創意

會唔會係學校指定用虞美人改詞

一講馬鞍山中學就諗起佢

以你地為榮

仲以為而家啲中學生已經比新移民換哂血

Mola mola, 學生名已記

連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

我中學時係93-98，個時仲政治事實冷感啊，講最得多時事野得金融胸部同通縮。